% LuaLaTeX

\input{../definitionescommunes.tex}

\newcommand{\annusPublicationis}{2013}

\newcommand{\annotationes}[2]{
  \gresetfirstlineaboveinitial{#1}{}
  \setsecondannotation{#2}
}

\begin{document}

Supplementum Antiphonarii pro Ecclesiis
Montis Sion,
Siloensi
et Neorisensi.

% ----------------------------------------

\begin{caputFesti}
\diesFesti{Die 2. Martii.}

\nomenFesti{In Festo B. Agnetis de Bohemia Virginis.}

\dignitasFesti{Duplex.}
\end{caputFesti}

\rubrica{Omnia de Communi unius Virginis.}

% ----------------------------------------

\begin{caputFesti}
\diesFesti{Die 4. Martii.}

\nomenFesti{Translatio S. Wenceslai Martyris.}

\dignitasFesti{Duplex.}
\end{caputFesti}

\rubrica{
  Omnia ut in Festo, ut hic infra, \pageref{wenceslaus},
  præter Ant. ad Magnificat, in 1. Vesp.
}

\annotationes{Ad Magnif.}{Ant. I.}
\includescore{cantus/wenceslaitranslatio/amag}

% ----------------------------------------

\begin{caputFesti}
\diesFesti{Die 16. Martii.}

\nomenFesti{If Festo S. Clementis Mariæ Hofbauer, Conf.}

\dignitasFesti{Duplex.}
\end{caputFesti}

\rubrica{In Ecclesia Neorisensi duplex majus.}

\rubrica{Omnia de Communi Confessoris non Pontificis.}

% ----------------------------------------

\begin{caputFesti}
\diesFesti{Die 17. Martii.}

\nomenFesti{In Festo B. Joannis Sarcander Presb. et Mart.}

\dignitasFesti{Duplex.}
\end{caputFesti}

\rubrica{In Ecclesia Neorisensi duplex majus.}

\rubrica{Omnia de Communi unius Martyris.}

% ----------------------------------------

\begin{caputFesti}
\diesFesti{Die 23. Aprilis.}

\nomenFesti{In Festo S. Adalberti Episcopi et Martyris.}

\dignitasFesti{Duplex.}
\end{caputFesti}

\rubrica{Omnia de Communi unius Martyris.}

% ----------------------------------------

\begin{caputFesti}
\diesFesti{Die 2. Maji.}

\nomenFesti{Translatio S.~P.~N. Norberti Episc. et Conf.}

\dignitasFesti{Triplex I. Classis.}
\end{caputFesti}

\rubrica{Omnia prout ordinatur in Proprio Sanctorum.}

% ----------------------------------------

\begin{caputFesti}
\diesFesti{Die 7. Maji.}

\nomenFesti{Commemoratio S. Stanislai Episc. et Mart.}
\end{caputFesti}

\rubrica{In Ecclesiis Siloensi et Neorisensi.}

\rubrica{Omnia de Communi unius Martyris.}

% ----------------------------------------

\begin{caputFesti}
\diesFesti{Die 16. Maji.}

\nomenFesti{In Festo S. Joannis Nepomuceni, Martyris.}

\dignitasFesti{Triplex I. Classis.}
\end{caputFesti}

\rubrica{Omnia de Communi unius Martyris, præter sequentia.}

\hora{Ad I. Vesperas.}

\annotationes{1. Ant.}{8.}
\includescore{cantus/nepomucenus/ant1}

\end{document}
