
%%%
\rubrica{A Vesperis Sabbati ante Dominicam I. Adventus
usque ad secundas Vesperas Purificationis inclusive.}

\antiphona{V}{\ccommunesAR/an_alma_redemptoris_mater.tex}{\trFinAntAlma}

\rubrica{In Adventu:}

\textusEtTranslatio{
  ℣. Angelus Dómini nuntiávit Maríæ.
  ℟. Et concépit de Spíritu Sancto.
}{\trFinVersAlma}{10cm}

\textusEtTranslatio{
  Orémus.
  Grátiam tuam, quǽsumus Dómine, méntibus nostris infúnde:
  ut qui, Angelo nuntiánte, Christi Fílii tui incarnatiónem cognóvimus,
  per passiónem eius et crucem ad resurrectiónis glóriam perducámur.
  Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. 
  ℟. Amen.
}{\trFinOraAlma}{10cm}

%%%
\rubrica{A primis Vesperis Nativitatis Domini et deinceps:}

\textusEtTranslatio{
℣. Post partum Virgo invioláta permansísti.
℟. Dei Génitrix intercéde pro nobis.
}{\trFinVersAlmaNati}{10cm}

\textusEtTranslatio{
Orémus.
Deus, qui salútis ætérnæ, 
beátæ Maríæ virginitáte fecúnda,
humáno géneri prǽmia præstitísti:
tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere sentiámus,
per quam merúimus auctórem vitæ suscípere,
Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum.
℟. Amen.
}{\trFinOraAlmaNati}{10cm}

\noindent \hrulefill

%%%
\rubrica{Post Purificationem, id est, a Completorio diei 2. Februarii,
etiam quando transferatur Festum Purificationis B.M.V., usque ad Nonam
Sabbati Sancti inclusive:}


\antiphona{VI}{\ccommunesAR/an_ave_regina_caelorum.tex}{\trFinAntAve}

\vspace{5mm}

\textusEtTranslatio{
℣. Dignáre me laudáre te Virgo sacráta.
℟. Da mihi virtútem contra hostes tuos.
}{\trFinVersAve}{10cm}

\textusEtTranslatio{
Orémus.
Concéde, miséricors Deus, fragilitáti nostræ præsídium:
ut qui sanctæ Dei Genitrícis memóriam ágimus,
intercessiónis ejus auxílio a nostris iniquitátibus resurgámus.
Per eúmdem Christum Dóminum nostrum.
℟. Amen. 
}{\trFinOraAve}{10cm}

\noindent \hrulefill

%%%
\rubrica{A Completorio Sabbati sancti usque ad Nonam Sabbati 
  infra Octavam Pentecostes inclusive:}

\antiphona{VI}{\ccommunesAR/an_regina_caeli.tex}{\trFinAntRegina}

\vspace{2mm}
\textusEtTranslatio{
℣. Gaude et lætáre Virgo María, allelúja.
℟. Quia surréxit Dóminus vere, allelúja.
}{\trFinVersRegina}{10cm}

\vspace{3mm}
\textusEtTranslatio{
Orémus.
Deus, qui per resurrectiónem Fílii tui Dómini nostri Jesu Christi
mundum lætificáre dignátus es:
præsta, quǽsumus; ut per ejus Genitrícem Vírginem Maríam,
perpétuæ capiámus gáudia vitæ.
Per eúmdem Christum Dóminum nostrum.
℟. Amen. 
}{\trFinOraRegina}{10cm}

\noindent \hrulefill

%%%
\rubrica{A Vesperis Sabbati infra Octavam Pentecostes usque ad Nonam Sabbati
ante Adventum inclusive.}

\antiphona{I}{\ccommunesAR/an_salve_regina.tex}{\trFinAntSalve}

\vspace{2mm}
\textusEtTranslatio{
℣. Ora pro nobis sancta Dei Génitrix.
℟. Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.
}{\trFinVersSalve}{10cm}

\vspace{3mm}
\textusEtTranslatio{
Orémus.
Omnípotens sempitérne Deus,
qui gloriósæ Vírginis Matris Maríæ corpus et ánimam,
ut dignum Fílii tui habitáculum éffici mererétur,
Spíritu Sancto cooperánte præparásti:
da, ut cujus commemoratióne lætámur,
ejus pia intercessióne ab instántibus malis et a morte perpétua liberémur.
Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. 
℟. Amen.
}{\trFinOraSalve}{10cm}

\vfill
