% Extra Adventum.

\hora{Ad Completorium.} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% cancel "Extra Adventum" in the header, as this section contains
% texts nearly for the whole year
\fancyhead[CO,CE]{}

\vspace{2mm}

\rubrica{Hebdomadarius dicit clara voce, pollice signans sibi pectus
  signo crucis, quod et alii faciunt, Versum:}
\vspace{2mm}

\includescore{\ccommunesAR/convertenosdeus.tex}

\vspace{5mm}

\deusInAdiutorium
\vspace{1cm}


\pars{Psalmi}

\scriptura{Psalmus 128.}

\includescore{temporalia/completory/ps128-initium-dir-auto.tex}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/completory/ps128-dir.tex}{temporalia/completory/ps128-boh.tex}{9.5cm}


\scriptura{Psalmus 129.}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/completory/ps129-dir.tex}{temporalia/completory/ps129-boh.tex}{9.5cm}


\scriptura{Psalmus 130.}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/completory/ps130-dir.tex}{temporalia/completory/ps130-boh.tex}{9.5cm}

\vspace{1cm}

\pars{Hymnus}

\hymnusMementoRerumConditor

\vfill
\pagebreak

\pars{Capitulum}

\rubrica{Extra Adventum.}
\scriptura{Sir 24,24}

\includescore{cantus/arom12/capitulum-EgoMater.tex}

\vspace{3mm}
\noindent
℣. Ora pro nobis sancta Dei \textbf{Gé}nitrix.\\
℟. Ut digni efficiámur promissiónibus \textbf{Chris}ti.
\vspace{3mm}

\trCapitEgoMater

\trVersOraProNobis

\vspace{1cm}


\rubrica{Tempore Adventus.}
\scriptura{Is 7,14-15}

\includescore{cantus/arom12/capitulum-EcceVirgo.tex}

\vspace{3mm}
\noindent
℣. Angelus Dómini nuntiávit Ma\textbf{rí}æ.\\
℟. Et concépit de Spíritu \textbf{Sanc}to.
\vspace{3mm}

\trCapitEcceVirgo

\trVersAngelusDomini

\vfill
\pagebreak

\pars{Canticum Simeonis}

% staff and initials temporarily smaller
\setgrefactor{14}
\def\greinitialformat#1{%
{\fontsize{36}{36}\selectfont #1}%
}

%%%
\rubrica{Extra Adventum.}\vspace{7mm}

\antiphona{VII a}{cantus/arom12/antnuncdim.tex}{\trAntSubTuum}

\includescore{temporalia/completory/nuncdimittis-initium-vii-a-auto.tex}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/completory/nuncdimittis-vii-a.tex}{temporalia/completory/nuncdimittis-boh.tex}{11cm}

\vfill

%%%
\rubrica{Tempore Adventus.}
\adventAntiphonaSpiritusSanctus

\includescore{temporalia/advent-completory/nuncdimittis-initium-viii-G-auto.tex}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/advent-completory/nuncdimittis-viii-g.tex}{temporalia/advent-completory/nuncdimittis-boh.tex}{11cm}

\setgrefactorNormal % reset staff size
\def\greinitialformat#1{%
{\fontsize{38}{38}\selectfont #1}% TODO: hardcoded initial size - could this be done DRYer?
}

\vspace{1cm}
%%%
\rubrica{Post Nativitatem.}

\nativitasAntiphonaMagnificat

\scriptura{Luc 2,29-32}

\includescore{temporalia/post-nativitatem-completory/nuncdimittis-initium-ii-A-auto.tex}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/post-nativitatem-completory/nuncdimittis-ii-a.tex}{temporalia/post-nativitatem-completory/nuncdimittis-boh.tex}{11cm}

\vfill
\pagebreak

%%%
\rubrica{Tempore Paschali.}

\paschaAntiphona

\scriptura{Luc 2,29-32}

\includescore{temporalia/tempore-paschali/nuncdimittis-initium-i-D2-auto.tex}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/tempore-paschali/nuncdimittis-i-d2.tex}{temporalia/tempore-paschali/nuncdimittis-boh.tex}{11cm}

\vfill


\pagebreak

\kyrieEleison
\vspace{5mm}

\vfill

\pars{Oratio}

\dominusVobiscum

\vfill

\rubrica{Extra Adventum.}

\textusEtTranslatio{
  Beátæ et gloriósæ semper Vírginis Maríæ, quǽsumus Dómine,
  intercéssio gloriósa nos prótegat, *
  et ad vitam perdúcat ætérnam. \hspace{0.5cm} \perDominum
}{\trOratioCompletorium}{7cm}


\rubrica{Tempore Adventus.}

\textusEtTranslatio{
  Deus, qui de beátæ Maríæ Vírginis útero Verbum tuum,
  Angelo nuntiánte, carnem suscípere voluísti: †
  præsta supplícibus tuis; ut qui vere eam Genitrícem Dei crédimus, *
  ejus apud te intercessiónibus adjuvémur.
  Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. 
  ℟. Amen.
}{\trAdvOratioCompletorium}{7cm}

\vfill

\dominusVobiscumRep

\benedicamusDomino

\vspace{5mm}
\pars{Antiphona finalis}
\label{antiphonaefinales}

\rubricatum{%
  Et immediate subjungitur flexis genibus,
  diebus Dominicis autem a Vesperis Sabbati inclusive et Tempore Paschali stando,
  cum suis Versu et Oratione, una e sequentibus Antiphonis finalibus
  beatæ Mariæ Virginis, pro diversitate Temporis. Post Antiphonam finalem
  dicitur:
}

\vspace{5mm}
\pars{Benedictio}

Divínum auxílium máneat semper nobíscum.
℟. Amen.

\vfill


\pagebreak

%%%
\rubrica{A Vesperis Sabbati ante Dominicam I. Adventus
usque ad secundas Vesperas Purificationis inclusive.}

\antiphona{V}{\ccommunesAR/an_alma_redemptoris_mater.tex}{\trFinAntAlma}

\rubrica{In Adventu:}

\textusEtTranslatio{
  ℣. Angelus Dómini nuntiávit Maríæ.
  ℟. Et concépit de Spíritu Sancto.
}{\trFinVersAlma}{10cm}

\textusEtTranslatio{
  Orémus.
  Grátiam tuam, quǽsumus Dómine, méntibus nostris infúnde:
  ut qui, Angelo nuntiánte, Christi Fílii tui incarnatiónem cognóvimus,
  per passiónem eius et crucem ad resurrectiónis glóriam perducámur.
  Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. 
  ℟. Amen.
}{\trFinOraAlma}{10cm}

%%%
\rubrica{A primis Vesperis Nativitatis Domini et deinceps:}

\textusEtTranslatio{
℣. Post partum Virgo invioláta permansísti.
℟. Dei Génitrix intercéde pro nobis.
}{\trFinVersAlmaNati}{10cm}

\textusEtTranslatio{
Orémus.
Deus, qui salútis ætérnæ, 
beátæ Maríæ virginitáte fecúnda,
humáno géneri prǽmia præstitísti:
tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere sentiámus,
per quam merúimus auctórem vitæ suscípere,
Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum.
℟. Amen.
}{\trFinOraAlmaNati}{10cm}

\noindent \hrulefill

%%%
\rubrica{Post Purificationem, id est, a Completorio diei 2. Februarii,
etiam quando transferatur Festum Purificationis B.M.V., usque ad Nonam
Sabbati Sancti inclusive:}


\antiphona{VI}{\ccommunesAR/an_ave_regina_caelorum.tex}{\trFinAntAve}

\vspace{5mm}

\textusEtTranslatio{
℣. Dignáre me laudáre te Virgo sacráta.
℟. Da mihi virtútem contra hostes tuos.
}{\trFinVersAve}{10cm}

\textusEtTranslatio{
Orémus.
Concéde, miséricors Deus, fragilitáti nostræ præsídium:
ut qui sanctæ Dei Genitrícis memóriam ágimus,
intercessiónis ejus auxílio a nostris iniquitátibus resurgámus.
Per eúmdem Christum Dóminum nostrum.
℟. Amen. 
}{\trFinOraAve}{10cm}

\noindent \hrulefill

%%%
\rubrica{A Completorio Sabbati sancti usque ad Nonam Sabbati 
  infra Octavam Pentecostes inclusive:}

\antiphona{VI}{\ccommunesAR/an_regina_caeli.tex}{\trFinAntRegina}

\vspace{2mm}
\textusEtTranslatio{
℣. Gaude et lætáre Virgo María, allelúja.
℟. Quia surréxit Dóminus vere, allelúja.
}{\trFinVersRegina}{10cm}

\vspace{3mm}
\textusEtTranslatio{
Orémus.
Deus, qui per resurrectiónem Fílii tui Dómini nostri Jesu Christi
mundum lætificáre dignátus es:
præsta, quǽsumus; ut per ejus Genitrícem Vírginem Maríam,
perpétuæ capiámus gáudia vitæ.
Per eúmdem Christum Dóminum nostrum.
℟. Amen. 
}{\trFinOraRegina}{10cm}

\noindent \hrulefill

%%%
\rubrica{A Vesperis Sabbati infra Octavam Pentecostes usque ad Nonam Sabbati
ante Adventum inclusive.}

\antiphona{I}{\ccommunesAR/an_salve_regina.tex}{\trFinAntSalve}

\vspace{2mm}
\textusEtTranslatio{
℣. Ora pro nobis sancta Dei Génitrix.
℟. Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.
}{\trFinVersSalve}{10cm}

\vspace{3mm}
\textusEtTranslatio{
Orémus.
Omnípotens sempitérne Deus,
qui gloriósæ Vírginis Matris Maríæ corpus et ánimam,
ut dignum Fílii tui habitáculum éffici mererétur,
Spíritu Sancto cooperánte præparásti:
da, ut cujus commemoratióne lætámur,
ejus pia intercessióne ab instántibus malis et a morte perpétua liberémur.
Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. 
℟. Amen.
}{\trFinOraSalve}{10cm}

\vfill
