% Extra Adventum.

\hora{Ad Laudes.} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\vspace{1cm}

\rubricaLaudesPrincipium

\deusInAdiutorium

\vfill

\pagebreak

\pars{Psalmus 1.}

\antiphonaLaudI

\scriptura{Psalmus 92.}

\includescore{temporalia/extra-adventum-laudes/ps92-initium-vii-a-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/extra-adventum-laudes/ps92-vii-a.tex}{temporalia/extra-adventum-laudes/ps92-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Psalmus 2.}

\antiphonaLaudII

\scriptura{Psalmus 99.}

\includescore{temporalia/extra-adventum-laudes/ps99-initium-viii-G-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/extra-adventum-laudes/ps99-viii-g.tex}{temporalia/extra-adventum-laudes/ps99-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Psalmus 3.}

\antiphonaLaudIII

\scriptura{Psalmus 62.}

\includescore{temporalia/extra-adventum-laudes/ps62-initium-iv-A-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/extra-adventum-laudes/ps62-iv-a.tex}{temporalia/extra-adventum-laudes/ps62-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Canticum trium Puerorum}

\antiphonaLaudIV

\scriptura{Dan. 3, 57-88.56}

\includescore{temporalia/extra-adventum-laudes/dan3-initium-vii-c2-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/extra-adventum-laudes/dan3-vii-c2.tex}{temporalia/extra-adventum-laudes/dan3-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Psalmus 4.}

\antiphonaLaudV

\scriptura{Psalmus 148.}

\includescore{temporalia/extra-adventum-laudes/ps148-initium-i-g2-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/extra-adventum-laudes/ps148-i-g2.tex}{temporalia/extra-adventum-laudes/ps148-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Capitulum}

\label{laudescapitulum}

\scriptura{Cant. 6, 8}

\includescore{cantus/arom12/capitulum-VideruntEam.tex}

\pars{Hymnus}

\superInitialam{II}
\includescore{temporalia/hymnus-OGloriosaVirginum.tex}

\includescore{cantus/arom12/versiculus-BenedictaTu.tex}

\pagebreak

\pars{Canticum Zachariæ}

\rubrica{Extra Tempus Paschale:}

\antiphona{VIII G}{cantus/arom12/antlaudben}{}

\scripturaBenedictus

\includescore{temporalia/extra-adventum-laudes/benedictus-initium-viii-G-auto.tex}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/extra-adventum-laudes/benedictus-viii-g.tex}{temporalia/extra-adventum-laudes/benedictus-boh.tex}{10cm}

\vfill

\rubrica{Sequitur \textnormal{Kýrie eléison} etc. usque ad finem horæ
ut in Vesperis, p. \pageref{vesperaefinis}.}

\pagebreak

\rubrica{Tempore Paschali:}

\paschaAntiphona

\scripturaBenedictus

\includescore{temporalia/tempore-paschali/benedictus-initium-i-D2-auto.tex}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/tempore-paschali/benedictus-i-d2.tex}{temporalia/tempore-paschali/benedictus-boh.tex}{10cm}

\vfill

\pagebreak

\label{laudesfinis}
\inFineHorarumExtraAdventumLaudes

\rubrica{Si terminatur Officium, alioquin, si alia subsequatur Hora,
  in fine ultimæ Horæ dicitur:}

\rubrica{\textnormal{Pater noster,} totum secreto,
  eoque recitato subjungitur}

\noindent ℣. Dóminus det nobis suam pacem.\\
℟. Et vitam ætérnam. Amen.

\rubrica{Et immediate dicitur, cum suis Versu et Oratione,
una ex finalibus beatæ Mariæ Virginis Antiphonis, pro diversitate Temporis,
pg. \pageref{antiphonaefinales}, flexis quidem genibus;
diebus autem Dominicis, a Vesperis Sabbati inclusive et Tempore Paschali,
stando.}

\rubrica{Postea concluditur:}

\noindent ℣. Divínum auxílium maneat semper nobíscum.\\
℟. Amen.
