% Post Nativitatem.

\hora{Ad Laudes.} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\vspace{1cm}

\rubricaLaudesPrincipium

\deusInAdiutorium

\vfill

\pagebreak

\pars{Psalmus 1.}

\nativitasAntiphonaI

\scriptura{Psalmus 92.}

\includescore{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps92-initium-vi-F-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps92-vi-f.tex}{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps92-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Psalmus 2.}

\nativitasAntiphonaII

\scriptura{Psalmus 99.}

\includescore{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps99-initium-iii-a3-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps99-iii-a3.tex}{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps99-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Psalmus 3.}

\nativitasAntiphonaIII

\scriptura{Psalmus 62.}

\includescore{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps62-initium-iv-E-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps62-iv-e.tex}{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps62-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Canticum trium Puerorum}

\nativitasAntiphonaIV

\scriptura{Dan. 3, 57-88.56}

\includescore{temporalia/post-nativitatem-laudes/dan3-initium-i-f-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/post-nativitatem-laudes/dan3-i-f.tex}{temporalia/post-nativitatem-laudes/dan3-boh.tex}

\vfill

\pagebreak

\pars{Psalmus 4.}

\nativitasAntiphonaV

\scriptura{Psalmus 148.}

\includescore{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps148-initium-ii-D-auto.tex}

\psalmusEtTranslatio{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps148-ii-d.tex}{temporalia/post-nativitatem-laudes/ps148-boh.tex}

\vfill


\pars{Capitulum et Hymnus}

\rubrica{Capitulum, Hymnus et Versiculus post Hymnum
  ut extra Adventum, pg. \pageref{laudescapitulum}.}

\pagebreak

\pars{Canticum Zachariæ}

\nativitasAntiphonaBenedictus

\scripturaBenedictus

\includescore{temporalia/post-nativitatem-laudes/benedictus-initium-viii-G-auto}

\psalmusEtTranslatioB{temporalia/post-nativitatem-laudes/benedictus-viii-g.tex}{temporalia/post-nativitatem-laudes/benedictus-boh.tex}{10cm}

\vfill

\rubrica{Sequitur \textnormal{Kýrie eléison} etc. usque ad finem horæ
ut in Vesperis, p. \pageref{vesperaefinisnativitas}.}
