%%%% Preklady jednotlivych zpevu (nektere se opakuji, a je dobre mit je
% vsechny na jedne hromade)

\newcommand{\trOratioAnteOfficium}{\translatioCantus{Otevři, Pane, má ústa, abych chválil tvé svaté jméno.
Očisti mé srdce od všech marnivých, zvrácených a~jiných myšlenek, osvěť rozum, rozněť cit,
abych mohl důstojně, soustředěně a~zbožně recitovat a~vysloužil si být
vyslyšen před tváří tvé velebnosti. Skrze Krista…}}

\newcommand{\trOratioPostOfficium}{\translatioCantus{\textit{Následující modlitbu
opatřil pro ty, kdo ji zbožně vyřknou po hodinkách, zesnulý papež Lev X.
odpustky za hříchy vzniklé při konání hodinek z~lidské křehkosti. Říká se
vkleče.}
Svatosvaté a~nerozdílné Trojici, ukřižovanému lidství našeho Pána Ježíše
Krista, přeblažené a~přeslavné plodné neporušenosti vždy Panny Marie
i~souhrnu všech svatých buď ode všeho stvoření věčná chvála, čest a~sláva, nám
pak buď dáno odpuštění všech hříchů, po nekonečné věky věků. Amen.}}

% HOURS ---

\newcommand{\trAntI}{\translatioCantus{Jasné narození slavné Panny Marie,
z pokolení (dosl. ze semene) Abrahámova, vzešlé z kmene Judova, z rodu Davidova.}}
\newcommand{\trAntII}{\translatioCantus{Dnes je Narození svaté Panny 
Marie, jejíž předrahý život osvěcuje všechny církve.}}

\newcommand{\trAntIII}{\translatioCantus{Maria, jež vzešla 
z královského rodu, září; myslí i duchem ji zbožně prosíme, aby 
nám pomáhala svými přímluvami.}}

\newcommand{\trAntIV}{\translatioCantus{Srdcem i duchem pějme Kristu 
k slávě o této svaté slavnosti vznešené Rodičky Boží Marie.}}

\newcommand{\trAntV}{\translatioCantus{Příjemně \notitia{?} 
oslavujme Narození blahoslavené Marie,
aby se ona za nás přimlouvala u Pána Ježíše Krista.}}

\newcommand{\trCapituli}{\translatioCantus{Před věky, na počátku mě stvořil, potrvám věčně. Ve svatém Stanu jsem před ním konala službu.}}

\newcommand{\trRespVesp}{\translatioCantus{Buď zdráva, Maria,
plná milosti: \grestar{} Pán s tebou. \Vbardot{} Požehnaná jsi mezi ženami,
a požehnaný plod života (ve smyslu lůna, břicha) tvého.}}

\newcommand{\trVersus}{\translatioCantus{\Vbardot{} Dnes je Narození svaté Panny Marie. \Rbardot{} Jejíž předrahý život osvěcuje všechny církve.}}

\newcommand{\trAntMagnificatI}{\translatioCantus{Konejme památku
veledůstojného narození slavné Panny Marie,
jíž se dostalo mateřské důstojnosti bez ztráty panenské cudnosti.}}

% Tento preklad je vice nez nejisty a ani alternativy, ktere jsem
% videl, me nepresvedcily...
\newcommand{\trAntBenedictus}{\translatioCantus{Slavnostně slavme 
dnešní narození Marie, vždy Panny a Rodičky Boží: v něm se objevuje
vysokost trůnu (totiž Marie, trůnu Božího Syna), aleluja.}}

\newcommand{\trAntMagnificatII}{\translatioCantus{Tvé narození,
Bohorodičko Panno, vyhlásilo radost celému světu:
z tebe totiž vzešlo Slunce spravedlnosti, Kristus, náš Bůh:
jenž zrušil kletbu a dal nám požehnání: přemohl smrt a dal nám život věčný.}}

\newcommand{\trOrationis}{\translatioCantus{Prosíme tě, Bože, 
uděl svým služebníkům dar nebeské milosti,
aby těm, jimž slehnutím blahoslavené Panny vyvstal počátek spásy, 
slavnost k poctě jejího narození přinesla
rozhojnění pokoje.
Skrze tvého Syna, našeho Pána Ježíše Krista, který s tebou žije a kraluje,
Bůh, v jednotě Ducha svatého po všechny věky věků.}}

\newcommand{\trFideliumAnimae}{\translatioCantus{\Vbardot{} Duše věrných ať pro
milosrdenství Boží odpočívají v~pokoji. \Rbardot{} Amen.}}

% Completorium

\newcommand{\trJubeDomne}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.}}

\newcommand{\trComplBenedictio}{\translatioCantus{Pokojnou noc a~svatou smrt
nechť nám dopřeje všemohoucí Pán. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trComplLectioBr}{\translatioCantus{Buďte střízliví, bděte.
Váš protivník Ďábel obchází jako lev řvoucí a~hledá, koho by pohltil.
Postavte se proti němu pevní ve víře.  Ale ty, Pane, smiluj se nad námi.
\Rbardot{} Bohu díky.}}

\newcommand{\trComplAntI}{\translatioCantus{Rač se smilovati nade mnou,
Hospodine, a vyslyš mou modlitbu.}}

\newcommand{\trComplCapituli}{\translatioCantus{Jsi přece, Hospodine,
uprostřed nás a~jmenujeme se po tobě.  Neopouštěj nás, Pane, náš Bože.}}

\newcommand{\trRespCompl}{\translatioCantus{Do tvých rukou, Pane, \grestar{}
poroučím svého ducha. \Vbardot{} Ty mne zachráníš, Pane, Bože věrný.}}

\newcommand{\trComplVersus}{\translatioCantus{\Vbardot{} Střez mne jako zřítelnici oka,
aleluja. \Rbardot{} Ve stínu svých křídel uschovej mne, aleluja.}}

\newcommand{\trAntSalvaNos}{\translatioCantus{Ochraňuj nás, Pane, když
bdíme, a~buď s~námi, když spíme, ať bdíme s~Kristem a~odpočíváme v~pokoji.}}

\newcommand{\trComplOrationis}{\translatioCantus{Zavítej, prosíme, Pane, sem
do našeho příbytku a~daleko od něj zažeň všechny úklady nepřítele. Ať tu
bydlí tví svatí andělé a~tvoje požehnání buď nad ním stále. Skrze…}}

\newcommand{\trSalveRegina}{\translatioCantus{Zdrávas Královno, matko
milosrdenství, živote, sladkosti a naděje naše, buď zdráva!
K tobě voláme, vyhnaní synové Evy,
k tobě vzdycháme, lkajíce a plačíce
v tomto slzavém údolí.
A proto, orodovnice naše,
obrať k nám své milosrdné oči
a Ježíše, požehnaný plod života svého,
nám po tomto putování ukaž,
ó milostivá, ó přívětivá,
ó přesladká, Panno Maria!}}

\newcommand{\trOraProNobis}{\translatioCantus{\Vbardot{} 
Oroduj za nás, svatá Boží Rodičko,
\Rbardot{} aby nám Kristus dal účast na svých zaslíbeních.}}

% MASS ---

\newcommand{\trIntroitus}{\translatioCantus{Radujme se všichni
v Pánu, slavíce svátek ke cti Panny Marie: z něj se radují andělé
a spoluchválí Božího Syna. \textit{\color{red}Žl.} Má ústa vydala dobré slovo,
přednáším svá díla králi.}}

\newcommand{\trGraduale}{\translatioCantus{Požehnaná a ctihodná jsi,
Panno Maria: nedotčená (co do panenství) jsi byla shledána matkou
Spasitele. \Vbardot{} Panno Boží Rodičko, ten, jehož nepojme ani celý svět,
se uzavřel do tvých útrob, když se stal člověkem.}}

\newcommand{\trAlleluia}{\translatioCantus{Aleluja. \Vbardot{} Skvělá slavnost
slavné Panny Marie, z pokolení (dosl. ze semene) Abrahámova, vzešlé z kmene 
Judova, z rodu Davidova.}}

\newcommand{\trOffertorium}{\translatioCantus{Blažená jsi, Panno Maria,
tys nosila Stvořitele všeho; porodila jsi toho, který tě utvořil,
a na věky zůstáváš Pannou.}}

\newcommand{\trCommunio}{\translatioCantus{Budou mě blahoslavit
všechna pokolení, protože mi učinil veliké věci ten, který je mocný.}}

% LITTLE HOURS ---

\newcommand{\trVersusTertia}{\translatioCantus{\Vbardot{} \Rbardot{}}}

\newcommand{\trCapituliEtSic}{\translatioCantus{
Tak jsem se usadila na Sionu a v milovaném městě jsem nalezla odpočinek,
v Jeruzalémě vykonávám svou moc.
Zakořenila jsem u lidu plného slývy, na panství Páně, v jeho dědictví.}}

\newcommand{\trVersusSexta}{\translatioCantus{\Vbardot{} \Rbardot{}}}

\newcommand{\trCapituliInPlateis}{\translatioCantus{
Na planině jako skořicovník a akant jsem vydávala vůni, jako vybraná myrha
jsem voněla.}}

\newcommand{\trVersusNona}{\translatioCantus{\Vbardot{} \Rbardot{}}}
