%%%% Translations of the proper chants
%
% Unless otherwise noted, author of the translations is Václav Ondráček.

% TEMPORE PASCHALI

\newcommand{\trAntReginaCaeli}{\translatioCantus{
    Vesel se nebes královno, aleluja, 
    neboť ten, kohos mohla nosit, aleluja, 
    jak řekl, vstal z mrtvých, aleluja. 
    Pros za nás Boha, aleluja.}}

% EXTRA ADVENTUM: VESPERAE

\newcommand{\trAntI}{\translatioCantus{
    Když dlel král na svém lůžku, sladkou vůni vydala moje mast.}}
\newcommand{\trAntII}{\translatioCantus{
    Jeho levici mám pod hlavou, jeho pravice mě objímá.}}
\newcommand{\trAntIII}{\translatioCantus{
    Černá jsem, však půvabná, dcery Jeruzaléma. 
    Proto mě král miluje a uvedl mě do své komnaty.}}
\newcommand{\trAntIV}{\translatioCantus{
    Již zma minula, mráz zmizel a odešel. Vstaň, družko má, a pojď.}}
\newcommand{\trAntV}{\translatioCantus{
    Jsi překrásná a sladká svými rozkošemi, svatá Boží rodičko.}}

\newcommand{\trCapitAbInitio}{\translatioCantus{
    Od počátku stvořena jsem před věky~†
    a až po další věk nepominu~* 
    a v jeho svatém příbytku jsem před ním sloužila.}}

% from the Czech version of Liturgia Horarum
%
% the final doxology is thus left untranslated
\newcommand{\trHymAveMarisStella}{
\begin{multicols}{6}
  \footnotesize
  \setlength{\parindent}{0pt}
  \setlength{\columnseprule}{0pt}
Zdrávas, hvězdo mořská,\\
Matko Boží štědrá,\\
ustavičná Panno,\\
šťastná nebes bráno.\columnbreak

Přijímajíc ``Ave''\\
ze rtů Gabriele,\\
vrať nám pokoj pravý,\\
měníc úděl Evy.\columnbreak

Rozvaž pouta vinným,\\ 
slepé vyveď ze tmy,\\
odvrať od nás vše zlé,\\
vypros všechno dobré.\columnbreak

Vypros, Matko naše,\\
milost od Ježíše,\\
neboť on nám z nebe\\
byl dán skrze tebe.\columnbreak

Panno nejvýš svatá,\\
mírná, vlídná, tichá,\\
veď nás cestou ctností,\\
ať jsme tiší, čistí.\columnbreak

Uč nás, Panno čistá,\\
následovat Krista,\\
u něho ať s tebou\\
najdem radost věčnou.
\end{multicols}
}

\newcommand{\trAntMagnificat}{\translatioCantus{
    Blažená Matko a neporušená Panno, 
    slavné královno světa, 
    přimlouvej se za nás u Pána.}}

\newcommand{\trOratioVesperae}{\translatioCantus{
    Dopřej nám, prosíme, Pane Bože, těšit se ze stálého zdraví mysli i těla 
    a na přímluvu blažené Panny Marie nám dej vysvobození ze současných strastí 
    a účast na věčné radosti.}}

% COMPLETORIUM

\newcommand{\trHymMementoRerumConditor}{
Pamatuj, světa Původce,\\
žes kdysi naše tělo měl\\
a zrozen z Panny jeskyně\\ 
podobou ses přioděl.\\

Matko milosti, Maria,\\
sladká rodičko útěchy\\
před nepřítelem zachraň nás\\
a přijmi k sobě v smrti čas.\\

Ježíši, sláva tobě buď,\\
jenž z Panny jsi se narodil,\\
s Tebou i Otec, blahý Duch\\
navěky týž měj slávy díl.
}

\newcommand{\trCapitEgoMater}{\translatioCantus{
    Já jsem matka líbezného milování, † bázně i poznání * i svaté naděje.}}
\newcommand{\trVersOraProNobis}{\translatioCantus{
    ℣. Pros za nás svatá Boží Rodičko.
    ℟. Abychom se stali hodni zaslíbení Kristova.}}

\newcommand{\trCapitEcceVirgo}{\translatioCantus{
    Hle Panna počne a porodí syna † a nazve jeho jméno Emmanuel. * 
    Bude jíst máslo a med, aby uměl odvrhnout zlé a vybrat si dobré.}}
\newcommand{\trVersOraProNobis}{\translatioCantus{
    ℣. Anděl Páně zvěstoval Marii
    ℟. a počala z Ducha Svatého.}}

\newcommand{\trAntSubTuum}{\translatioCantus{
    K tvé ochraně se utíkáme, svatá Boží Rodičko, 
    nepomíjej naše prosby za běžné potřeby, 
    ale vždy nás zachraň z každého nebezpečí, 
    Slavná a požehnaná Panno.}}

\newcommand{\trOratioCompletorium}{\translatioCantus{
    Slavná přímluva slavné a blahoslavené navždy Panny Marie 
    nechť nás zachrání pro život věčný.}}

% MATUTINUM

\newcommand{\trInvitatorium}{\translatioCantus{
    Zdráva buď, Maria, plná milosti, Pán s tebou.}}

\newcommand{\trHymQuemTerra}{
\begin{translatioMulticol}{5}
Jenž vzýván zemí, hvězdami\\
i mořem uctívaný,\\
jenž trojím vládne ústrojím,\\
toho Mariin nosí klín.\columnbreak

A jemuž slunce, měsíc, vše\\
svým čase službu skýtají,\\
toho z nebeské milosti\\
dívčiny hostí útroby.\columnbreak

Matko blažená útěžkem,\\
vždyť Tvůrce nad vše velkého,\\
jenž v špetce hrsti třímá svět\\
nitru tvému smí náležet.\columnbreak

Nebeským poslem slavená\\
Svatým Duchm obtížená,\\
na svět z jeskyně vyšel z ní,\\
na nějž národy čekají.\columnbreak

Na věky  ti Kriste sláva,\\
Ježíši z Panny zrozený,\\
s Otcem a Duchem blaženým\\
buď národy zvěstována.
Amen.
\end{translatioMulticol}
}

\newcommand{\trMatAntI}{\translatioCantus{
    Požehnaná ty mezi ženami, požaehnaný plod nitra tvého.}}
\newcommand{\trMatAntII}{\translatioCantus{
    Jako myrrha přesladká, vzácnous vůni vydala, svatá Boží rodičko.}}
\newcommand{\trMatAntIII}{\translatioCantus{
    Před lůžkem této panny, opakujme sladké písně a hry.}}

\newcommand{\trMatAntIV}{\translatioCantus{
    Ve své podobě a kráse se umocni, prospívej, vzkvétej a panuj.}}
\newcommand{\trMatAntV}{\translatioCantus{
    Bůh jí pode pomáhat, tvář svou (k ní přivrátí), 
    Bůh vprostřed ní, nepohne se.}}
\newcommand{\trMatAntVI}{\translatioCantus{
    Radostné přebývání v tobě máme, svatá Boží rodičko.}}

\newcommand{\trMatAntVII}{\translatioCantus{
    Raduj se, Maria Panno, sama jsi shladila veeškerá kacířství v celém světě.}}
\newcommand{\trMatAntVIII}{\translatioCantus{
    Popřej mi čest tě chválit, svatá Panno, dej mi sílu proti nepřátelům tvým.}}
\newcommand{\trMatAntIX}{\translatioCantus{
    Po porodu zůstalas neporušená Pann. Boží rodičko přimlouvej se za nás.}}
\newcommand{\trMatAntIXb}{\translatioCantus{
    Anděl Páně to oznámil Marii a počala z Ducha Svatého.}}

\newcommand{\trMatVers}{\translatioCantus{
    ℣. Půvab se prostíra po tvých rtech.
    ℟. Proto ti Bůh navěky požehnal.}}

\newcommand{\trMatAbs}{\translatioCantus{
    Na prosbu a pro zásluhy blažené Panny Marie † i všech svatých * 
    Pán nás přiveď do království nebes. Amen}}

% the benedictions left untranslated!

\newcommand{\trMatRespI}{\translatioCantus{
    Nevím, jaké bych tobě chvály přinesl, svaté a neposkvrněné panenství * 
    neboť koho nebesa neobsáhla, tys skryla ve svém klíně. 
    ℣. Požehnaná ty mezi ženami a požehnaný plod nitra tvého.}}
\newcommand{\trMatRespII}{\translatioCantus{
    Blahoslavená jsi, Maria, jež jsi nosila tvůrce všech věků. * 
    Porodilas svého tvůrce a navěky zůstáváš Pannou. 
    ℣. Zdráva buď, Maria, Milosti plná, Pán s tebou. 
    ℣. Sláva Otci i Synu i Svatému Duchu.}}
\newcommand{\trMatRespIII}{\translatioCantus{
    Šťastná jsi jistě, svatá Panno Maria, a vší chvály zplna hodná * 
    neboť  od tebe vzešlo slunce spravedlnosti ** Kristus, náš Pán. 
    ℣. Pros za lid, zastaň se duchovenstva, 
    přimlouvej se za zbožné pokolení ženské. 
    Ať tvou pomoc všichni pocítí, kdo tvou památku slavnou slaví. 
    ℣. Sláva Otci i Synu i Svatému Duchu.}}

% according to Jeruzalemska bible
\newcommand{\trMatLecI}{\translatioCantus{
    % oh no, again - the Vulgate differs from the text translated by the JB; so, no real translation here.
    % like with the psalms ...
    U nich všech jsem hledala odpočinek, hledala jsem dědictví, na němž bych se usadila.
    Tehdy mi dal Stvořitel světa příkaz,
    ten, jenž mě stvořil, mi poručil postavit si stan.
    Řekl mi: Usaď se v Jakubovi, vejdi v Izraelovo dědictví.}}
\newcommand{\trMatLecII}{\translatioCantus{
    Tak jsem se usadila na Sionu
    a v milovaném městě jsem nalezla odpočinek,
    v Jeruzalémě vykonávám svou moc.
    Zakořenila jsem u lidu plného slávy,
    na panství Páně, v jeho dědictví.
}}
\newcommand{\trMatLecIII}{\translatioCantus{
    Vyrostla jsem tam jako cedr na Libanonu,
    jako cypřiš na hoře Hermonu.
    Vyrostla jsem jako palma v Engadi,
    jako keře růží v Jerichu,
    jako překrásný olivovník na planině,
    vyrostla jsem jako platan.
    Jako skořicovník a akant jsem vydávala vůni,
    jako vybraná myrha jsem voněla.
}}

% from the Czech Liturgia horarum
\newcommand{\trTeDeum}{\begin{translatioMulticol}{2}

Bože, tebe chválíme, 
tebe, Pane, velebíme.

Tebe, věčný Otče, 
oslavuje celá země.

Všichni andělé, 
cherubové i serafové,

všechny mocné nebeské zástupy 
bez ustání volají:

Svatý, Svatý, Svatý, 
Pán, Bůh zástupů.

Plná jsou nebesa i země 
tvé vznešené slávy.

Oslavuje tě 
sbor tvých apoštolů,

chválí tě 
velký počet proroků,

vydává o tobě svědectví 
zástup mučedníků;

a po celém světě 
vyznává tě tvá církev:

ne/skonale veleb/ný, 
vše/mohoucí Otče,

úctyhodný Synu Boží, 
pravý a jediný,

božský Utěšiteli, 
Duchu svatý.

Kriste, Králi slávy, 
tys od věků Syn Boha Otce;

abys člověka vykoupil, 
stal ses člověkem a narodil ses z Panny;

zlomil jsi osten smrti 
a otevřel věřícím nebe;

sedíš po Otcově pravici 
a máš účast na jeho slávě.

Věříme, že přijdeš soudit, 

a proto tě prosíme:
přispěj na pomoc svým služebníkům, 
vždyť jsi je vykoupil svou předrahou krví;

dej, ať se radují s tvými svatými 
ve věčné slávě.

Zachraň, Pane, svůj lid, žehnej svému dědictví, 
veď ho a stále pozvedej.

Každý den tě budeme velebit 
a chválit tvé jméno po všechny věky.

Pomáhej nám i dnes, 
ať se nedostaneme do područí hříchu.

Smiluj se nad námi, Pane, 
smiluj se nad námi.

Ať spočine na nás tvé milosrdenství, 
jak doufáme v tebe.

Pane, k tobě se utíkáme, 
ať nejsme zahanbeni na věky. 
\end{translatioMulticol}}

% EXTRA ADVENTUM: LAUDES

\newcommand{\trLaudAntI}{\translatioCantus{
    Maria byla vzata do nebe, radují se andělé, a s chválou velebí Pána.}}
\newcommand{\trLaudAntII}{\translatioCantus{
    Maria Panna byla vzata do nebeských komnat, 
    v nichž Král králů zasedá na hvězdném trůnu.}}
\newcommand{\trLaudAntIII}{\translatioCantus{
    Za vůní tvých mastí běžíme; děvčátka si tě zamilovala.}}
\newcommand{\trLaudAntIV}{\translatioCantus{
    Požehnaná je tvá dcera před Pánem, 
    neboť skrze tebe jsme obdrželi plod života.}}
\newcommand{\trLaudAntV}{\translatioCantus{
    Krásou jsi ozdobená dcero Jeruzalémská, strašná jako bitevní šik.}}

\newcommand{\trCapitVideruntEam}{\translatioCantus{
    Spatřily ji dcery Sionské a vynášely její štěstí, i královny ji velebily.}}

\newcommand{\trHymOGloriosa}{\translatioCantus{
    \begin{translatioMulticol}{4}
      Přeslavná mezi pannami\\
      vyvýšená nad hvězdami.\\
      Tvůrce svého maličkého\\
      z prsů svých živíš mateřských.\columnbreak

      Co smutná Eva ztratila\\
      blaženým plodems nám vrátila;\\
      ovládáš nebes základy,\\
      že v pláči hvězdy se koří.\columnbreak

      Tys brána krále velkého\\
      komnata světlem zalitá\\
      národy slavte s jásotem\\
      život skrz pannu přijatý.\columnbreak

      Sláva  ti Kriste na věky,\\
      Ježíši z Panny zrozený,\\
      s Otcem a Duchem blaženým\\
      buď národy zvěstována.
      Amen.
    \end{translatioMulticol}
}}
\newcommand{\trVersBenedictaTu}{\translatioCantus{
    ℣. Požehnaná jsi mezi ženami.
    ℟. A požehnaný plod nitra tvého.}}

\newcommand{\trLaudAntBenedictus}{\translatioCantus{
    Blahoslavená Boží rodičko, navěky panno, chráme Páně, 
    svatyně Svatého ducha,  
    jediná mezi všemi ses zalíbila Pánu Ježíši Kristu. 
    Pros za lid, zastaň se duchovenstva, přimluv se za zbožné pokolení ženské.}}

\newcommand{\trLaudOratio}{\trAdvOratioCompletorium} % alias

% EXTRA ADVENTUM: HORAE MINORES

\newcommand{\trCapitQuaeEst}{\translatioCantus{
    Kdo  je ta, jež povstvává jako jitřenka † krásná co měsíc * 
    strašlivá jako bitevní šik.}}
\newcommand{\trVersDignareMe}{\translatioCantus{
    ℣. Popřej mi čest tě chválit, svatá panno.
    ℟. Dej mi sílu proti nepřátelům tvým.}}
\newcommand{\trPrimaOratio}{\translatioCantus{
    Bože, který sis vyvolil k přebývání komnatu blažené  Marie, † 
    dej, prosíme, ať posíleni její ochranou * 
    jsme tebou uschopněni ke konání její památky.}}

\newcommand{\trCapitEtSicInSion}{\translatioCantus{
    A tak jsem byla na Sióně vztyčena † 
    a i ve svatém městě jsem spočinula * v Jeruzelémě síla moje.}}
\newcommand{\trVersDiffusaEst}{\translatioCantus{
    ℣. Půvab se prostíra po tvých rtech.
    ℟. Proto ti Bůh navěky požehnal.}}
\newcommand{\trTertiaOratio}{\translatioCantus{
    Bože, jenž pro Mariin plod jsi vyznamenal lidský rod věčnou spásou † 
    dej nám , prosíme, cítit její pomoc * 
    neboť jsme skrze ni přijali rozmnožitele života, našeho Pána Ježíše Krista.}}

\newcommand{\trCapitEtRadicavi}{\translatioCantus{
    Zakořenila jsme v důstojném lidu † 
    jejichž dědictvím je podím boží * zdržuji se mezi samými svatými.}}
\newcommand{\trSextaOratio}{\translatioCantus{
    Podepři, milosrdný Bože, naši křehkost † 
    abychom kdo si připomínáme rodičku Boží * 
    povstali s její pomocí z našich nepravostí.}}

\newcommand{\trCapitInPlateis}{\translatioCantus{
    Na ulicích jsem zavoněla po balšámu a vonné skořici † 
    jako vzácná myrha * jsem vydala sladkou vůni.}}
\newcommand{\trVersPostPartum}{\translatioCantus{
    ℣. Po porodu jsi zůstala neporušená panna.
    ℟. Boží rodičko přimlouvej se za nás.}}
\newcommand{\trNonaOratio}{\translatioCantus{
    Odpusť, prosíme, Pane, přestupky svých sluhů † 
    abychom ježto se ti nedokážeme zalíbil skutky * 
    byli  spaseni přímluvou rodičky tvého Syna našeho Pána.}}

% TEMPORE ADVENTUS

\newcommand{\trAntSpiritusSanctus}{\translatioCantus{
    Duch Svatý na tebe sestoupí, Maria, neboj se, 
    v lůně budeš mít Božího Syna, aleluja.}}

\newcommand{\trAdvOratioCompletorium}{\translatioCantus{
    Bože, jenž jsi podle andělova oznámení chtěl přijmout tělo 
    z lůna blažené Panny Marie, † 
    uděl svým vzývačům, nám, kdo věříme, že je vpravdě rodičkou Boha, * 
    aby nám její přímluva u tebe pomohla.}}

\newcommand{\trAdvAntI}{\translatioCantus{
    Anděl Gabriel byl poslán k panně Marii snoubence Josefově.}}
\newcommand{\trAdvAntII}{\translatioCantus{
    Zdráva buď, Maria, plná milosti, Pán s tebou, požehnaná jsi mezi ženami.}}
\newcommand{\trAdvAntIII}{\translatioCantus{
    Nestrachuj se Maria, nalezlas milost u Pána. 
    Hle počneš a porodíš syna, aleluja.}}
\newcommand{\trAdvAntIV}{\translatioCantus{
    Pán mu dá trůn jeho otce Davida a povládne na věky.}}
\newcommand{\trAdvAntV}{\translatioCantus{
    Hle, jsem služka Pána, staň se mi podle tvého slova.}}

\newcommand{\trCapitEgredieturVirga}{\translatioCantus{
    Vyrazí prut z kořene Jesse † 
    a květ vykvete zněj * a spočine na něm duch Páně.}}

\newcommand{\trAdvOratio}{\translatioCantus{
    Bože, kterýs  po andělském zjevení chtěl přijmout tělo 
    z lůna blažené panny Marie † 
    dopřej svým prosebníkům, kteří v ni věří jako v boží rodičku * 
    obdržet před tebou od ní pomoc.}}

\newcommand{\trAdvRespI}{\translatioCantus{
    Byl vyslán anděl Gabriel * k panně Marii, snoubence Josefově 
    a oznámil jí zprávu; toho světla se panna ulekla: 
    Neboj se Maria, nalezla jsi milost u Pána * Hle počneš a porodíš 
    a bude to syn Nejvyššího. 
    ℣. Pán Bůh mu dá trůn jeho otce Davida a povládne v Jakubově domě na věky.}}
\newcommand{\trAdvRespII}{\translatioCantus{
    Zdráva buď Maria, milostiplná, Pán s tebou * Duch spaný k tobě přijde 
    shůry a zastíní tě moc Nejvyššího a co s tebe se narodí svatého,
    bude se nazývat Boží Syn. 
    ℣. Jak se to stane, vždyť neznám muže? Anděl jí v odpovědi děl. 
    ℣. Sláva Otci i Synu i Svatému Duchu. }}
\newcommand{\trAdvRespIII}{\translatioCantus{
    Slovo přijmi, Panno Maria, jež ti bylo po andělu od Pána posláno: 
    uchem počneš a Boha i člověka zrodíš * 
    abys byla požehnaná mezi všemi ženami. 
    ℣. Porodíš totiž syna a na panenství škodu neponeseš; 
    těhotnou se staneš, ale jako matka budeš navěky nedotčená. 
    ℣. Sláva Otci i Synu i Svatému Duchu.}}

% Jeruzalemska bible
\newcommand{\trAdvLecI}{\translatioCantus{
    Šestého měsíce byl od Boha poslán anděl Gabriel do galilejského města
    jménem Nazaret k panně zasnoubené muži jménem Josef, z Davidova domu;
    a ta panna se jmenovala Maria.
    Vešel a řekl jí: Raduj se, milostiplná; Pán s tebou.}}
\newcommand{\trAdvLecII}{\translatioCantus{
    Ona byla nad tím slovem celá zmatená a rozvažovala, co ten pozdrav znamená.
    A anděl jí řekl: Neboj se, Maria, neboť jsi nalezla milost u Boha.
    Hle, ve svém lůně počneš a porodíš syna a dáš mu jméno Ježíš.
    On bude veliký a bude nazýván Syn Nejvyššího.
    Pán Bůh mu dá trůn jeho otce Davida; bude kralovat nad Jakubovým domem
    na věky a jeho království nebude mít konce.}}
\newcommand{\trAdvLecIII}{\translatioCantus{
    Ale Maria andělovi řekla: Jak to bude, když nepoznávám muže?
    Anděl jí odpověděl: Sestoupí na tebe Duch Svatý a moc Nejvyššího tě zastíní;
    a proto se to svaté, jež se narodí, bude nazývat Syn Boží.
    A hle, tvá příbuzná Alžběta také počala ve svém stáří syna a ona,
    jíž říkali neplodná, je v šestém měsíci; neboť u Boha není nic nemožné.
    Maria na to řekla: Jsem služebnice Páně; ať se mi stane podle tvého slova!}}

\newcommand{\trCapitEcceVirgo}{\translatioCantus{
    Hle Panna počne a porodí syna † 
    a nazve jeho jméno Emmanuel. * 
    Bude jíst máslo a med, aby uměl odvrhnout zlé a vybrat si dobré.}}

% from Jeruzalemska bible
\newcommand{\trCapitDabitIlli}{\translatioCantus{
    Pán Bůh mu dá trůn jeho otce Davida; bude kralovat nad Jakubovým domem
    na věky a jeho království nebude mít konce.}}

\newcommand{\trVersAngelusDomini}{\translatioCantus{
    ℣. Anděl Páně zvěstoval Marii
    ℟. a počala z Ducha Svatého}}

% POST NATIVITATEM

\newcommand{\trAntMagnumHaereditatisMysterium}{\translatioCantus{ % TODO
    Velké tajemství dědičnosti: Lůno, jež muže nepoznalo se stalo chrámem božím.
    Neposkvrnil se , když z něj vyšel tělem oděn. 
    Všechny národy přijdou a budou říkat: Sláva tobě Pane.}}

\newcommand{\trNatAntI}{\translatioCantus{
    Ó podivuhodná výměno! 
    Stvořitel lidského rodu, přijav tělo živoucí se z Pany ráčil narodit. 
    Tak netělesně se stav člověkem, udělil nám své božství.}}
\newcommand{\trNatAntII}{\translatioCantus{
    Když ses k němému úžasu zrodil z panny, bylo naplněno Písmo. 
    Sestoupil jsi jako déšť na rouno, abys zachránil rod lidský; 
    velebíme tě, Bože náš.}}
\newcommand{\trNatAntIII}{\translatioCantus{
    Jako keř, co viděl Mojžíš neshořet, tak vyznáváme tvé důstojné panenství, 
    Boží rodičko, zastávej se nás.}}
\newcommand{\trNatAntIV}{\translatioCantus{
    Osypal se plody kořen Jesse, vzešla hvězda z Jákoba, 
    Panna zrodila Spasitele, chválíme tě Bože náš.}}
\newcommand{\trNatAntV}{\translatioCantus{
    Hle Maria nám zrodila Spasitele. 
    Když Jan ho viděl zvolal: Hle Beránek boží, 
    ten, jenž  snímá hříchy světa, aleluja.}}

\newcommand{\trNatAntMagnificat}{\trAntMagnumHaereditatisMysterium}

\newcommand{\trNatOratio}{\translatioCantus{
    Bože, jenž sis přál, aby se na andělovo zvěstování 
    tvé slovo v lůně panny Marie odělo tělem † dopřej svým prosebníkům, 
    kteří v ni věří jako v boží rodičku * obdržet před tebou od ní pomoc.}}

\newcommand{\trNatAntBenedictus}{\translatioCantus{
    Veliké tajemství se dnes zvěstuje: 
    Přirozenost se obnovuje, Bůh se stal člověkem, 
    zůstal však tím, čím byl 
    a co nebyl, na se vzal, 
    nesmísil se, nerozdělil.}}

% ANTIPHONAE FINALES BMV

% Alma Redemptoris Mater
\newcommand{\trFinAntAlma}{\translatioCantus{
    Blahá Matko vykupitele, jež jsi bránou na cestě do nebes i hvězdou moří: 
    přispěj klesajícím a povstaň k péči o lid. 
    Ty, jež jsi divem přírody porodila svého rodiče, 
    panno první i poslední: % I'm quite sure this is wrong ...
    Když jsi přijala pozdrav z úst anděla, smiluj se nad hříšníky.}}

\newcommand{\trFinVersAlma}{\translatioCantus{
    ℣. Anděl Páně zvěstoval Panně Marii 
    ℟. a počala z Ducha Svatého.}}
\newcommand{\trFinOraAlma}{\translatioCantus{
    Milost svou vlej Pane v naši mysl † 
    abychom, když jsme poznali andělským poselstvím vtělení tvého Syna Krista * 
    jeho utrpením a křížem byli přivedeni ke slavnému vzkříšení.}}

\newcommand{\trFinVersAlmaNati}{\translatioCantus{
    ℣. Porodu zůstalas neporušená Panna. ℟. Boží rodičko, pros za nás.}}
\newcommand{\trFinOraAlmaNati}{\translatioCantus{
    Bože, jenž jsi skrze plodné panenství blažené Marie odměnil lidský rod, 
    uděl, prosíme nám pocítit její přímluvu, když jsme od ní obdrželi 
    rozmnožitele života.}}

% Ave Regina Caelorum
\newcommand{\trFinAntAve}{\translatioCantus{
    Zdráva Buď královno nebes, zdráva paní andělů. 
    Vítej kmeni, vítej bráno, spásy lidské světlo pravé. 
    Plesej Panno oslavená, krásou nad vše znamenaná. 
    Sbohem, nejvýš ozdobená, Kristu všechny poroučej nás.}}
\newcommand{\trFinVersAve}{\translatioCantus{
    ℣. Dopřej mi tě slavit, Panno zasvěcená.
    ℟. Dej mi sílu proti tvým nepřátelům.}}
\newcommand{\trFinOraAve}{\translatioCantus{
    Podepři, milosrdný Bože, naši křehkost † 
    abychom kdo si připomínáme rodičku Boží * 
    povstali s její pomocí z našich nepravostí.}}

% Regina Caeli
\newcommand{\trFinAntRegina}{\translatioCantus{
    \trAntReginaCaeli}}
\newcommand{\trFinVersRegina}{\translatioCantus{
    ℣. Raduj se a vesel, Panno Maria, aleluja.
    ℟. Neboť pán skutečně z mrtvých vstal, aleluja.}}
\newcommand{\trFinOraRegina}{\translatioCantus{
    Bože, jenž jsi vzkříšením svého Syna našehé Pána, Ježíše Krista, 
    svět obdaroval † popřej nám, prosíme, abychom skrze Marii, 
    rodičku jeho * navěky obdrželi život v radosti.}}

% Salve Regina
\newcommand{\trFinAntSalve}{\translatioCantus{% neprelozeno!
}}
\newcommand{\trFinVersSalve}{\translatioCantus{
℣. Pros za nás svatá Boží rodičko.
℟. Abychom byli seznáni jako hodní zaslíbení Kristových.
}}
\newcommand{\trFinOraSalve}{\translatioCantus{
    Všemohoucí, věčný Bože, jenž jsi působením Svatého Ducha připravil 
    tělo i duši slavné Marie Panny za důstojný příbytek svého Syna † 
    dej nám, kdo se těšíme vzpomínkou na ni * 
    abychom její přímluvou unikli neustálým zlým událostem i věčné smrti.}}

\newcommand{\translatioLaudAntI}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioLaudAntII}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioLaudAntIII}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioLaudAntIV}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioLaudAntV}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioCapituli}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioRespVesp}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioRespLaud}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioVersus}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioAntMagnificatI}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioAntBenedictus}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioAntMagnificatII}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioOrationis}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioHymnusVesp}{
}

\newcommand{\translatioHymnusLaud}{
}

% -----------

\newcommand{\translatioAntI}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioAntII}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioAntIII}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioAntIV}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioAntV}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioLaudAntI}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioLaudAntII}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioLaudAntIII}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioLaudAntIV}{\translatioCantus{
}}
\newcommand{\translatioLaudAntV}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioCapituli}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioRespVesp}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioRespLaud}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioVersus}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioAntMagnificatI}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioAntBenedictus}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioAntMagnificatII}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioOrationis}{\translatioCantus{
}}

\newcommand{\translatioHymnusVesp}{
}

\newcommand{\translatioHymnusLaud}{
}
