%%%% Preklady jednotlivych zpevu (nektere se opakuji, a je dobre mit je
% vsechny na jedne hromade)

\newcommand{\trOratioAnteOfficium}{\translatioCantus{Otevři, Pane, má ústa, abych chválil tvé svaté jméno.
Očisti mé srdce od všech marnivých, zvrácených a jiných myšlenek, osvěť rozum, rozněť cit,
abych mohl důstojně, soustředěně a zbožně recitovat a vysloužil si být
vyslyšen před tváří tvé velebnosti. Skrze Krista…}}

\newcommand{\trOratioPostOfficium}{\translatioCantus{\textit{Následující modlitbu
opatřil pro ty, kdo ji zbožně vyřknou po hodinkách, zesnulý papež Lev X.
odpustky za hříchy vzniklé při konání hodinek z lidské křehkosti. Říká se
vkleče.}
Svatosvaté a nerozdílné Trojici, ukřižovanému lidství našeho Pána Ježíše
Krista, přeblažené a přeslavné plodné neporušenosti vždy Panny Marie i
souhrnu všech svatých buď ode všeho stvoření věčná chvála, čest a sláva, nám
pak buď dáno odpuštění všech hříchů, po nekonečné věky věků. Amen.}}

% HOURS ---

\newcommand{\trAntI}{\translatioCantus{Nadešel \grestar{} den Letnic a všichni byli
pospolu, řkouce, aleluja.}}

\newcommand{\trAntII}{\translatioCantus{Duch Páně \grestar{}
naplňuje svět, aleluja.}}

\newcommand{\trAntIII}{\translatioCantus{Tehdy byli všichni naplněni \grestar{}
Duchem Svatým a začali mluvit, aleluja.}}

\newcommand{\trAntIV}{\translatioCantus{Prameny \grestar{} a vše, co se ve
vodách hýbe, opěvujte Hospodina, aleluja.}}

\newcommand{\trAntV}{\translatioCantus{Apoštolové hlásali různými jazyky
divy Boží, aleluja, aleluja, aleluja.}}

\newcommand{\trCapituli}{\translatioCantus{Nadešel den Letnic a všichni byli
pospolu na jednom místě, \gredagger{} když tu se znenadání ozval z nebe hukot jako prudký
závan větru \grestar{} a naplnil celý dům, kde dleli.}}

\newcommand{\trVersusVespI}{\translatioCantus{\Vbardot{} Tehdy byli všichni
naplněni Duchem Svatým, aleluja. \Rbardot{} A začali mluvit, aleluja.}}

\newcommand{\trVersusVespII}{\translatioCantus{\Vbardot{} Apoštolové hlásali
různými jazyky, aleluja. \Rbardot{} Divy Boží, aleluja.}}

\newcommand{\trAntMagnificatI}{\translatioCantus{Nezanechám vás \grestar{}
jako sirotky, aleluja. Odcházím a zase k vám přijdu, aleluja.
A vaše srdce se zaraduje, aleluja.}}

\newcommand{\trAntMagnificatII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trRespLaudes}{\translatioCantus{Uzdrav mě, \grestar{}
neboť jsem zhřešil proti Tobě. \Vbardot{} Řekl jsem: Pane, smiluj se nade
mnou.}}

\newcommand{\trVersusLaudes}{\translatioCantus{\Vbardot{} Kéž nás naplní záhy již tvoje
milost, \Rbardot{} abychom radostí jásali.}}

\newcommand{\trAntBenedictus}{\translatioCantus{Z rukou všech, \grestar{}
kteří nás nenávidí, vysvoboď nás Pane.}}

\newcommand{\trOrationis}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trFideliumAnimae}{\translatioCantus{\Vbardot{} Duše věrných ať pro
milosrdenství Boží odpočívají v pokoji. \Rbardot{} Amen.}}

% Completorium

\newcommand{\trJubeDomne}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.}}

\newcommand{\trComplBenedictio}{\translatioCantus{Pokojnou noc a svatou smrt
nechť nám dopřeje všemohoucí Pán. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trComplLectioBr}{\translatioCantus{Buďte střízliví, bděte.
Váš protivník Ďábel obchází jako lev řvoucí a hledá, koho by pohltil.
Postavte se proti němu pevní ve víře.  Ale ty, Pane, smiluj se nad námi.
\Rbardot{} Bohu díky.}}

\newcommand{\trComplCapituli}{\translatioCantus{Jsi přece, Hospodine,
uprostřed nás a jmenujeme se po tobě.  Neopouštěj nás, Pane, náš Bože.}}

\newcommand{\trRespCompl}{\translatioCantus{Do tvých rukou, Pane, \grestar{}
poroučím svého ducha. \Vbardot{} Ty mne zachráníš, Pane, Bože věrný.}}

\newcommand{\trComplVersus}{\translatioCantus{\Vbardot{} Střez mne jako zřítelnici oka,
aleluja. \Rbardot{} Ve stínu svých křídel uschovej mne, aleluja.}}

\newcommand{\trAntSalvaNos}{\translatioCantus{Ochraňuj nás, Pane, když
bdíme, a buď s námi, když spíme, ať bdíme s Kristem a odpočíváme v pokoji.}}

\newcommand{\trComplOrationis}{\translatioCantus{Zavítej, prosíme, Pane, sem
do našeho příbytku a daleko od něj zažeň všechny úklady nepřítele. Ať tu
bydlí tví svatí andělé a tvoje požehnání buď nad ním stále. Skrze…}}

\newcommand{\trReginaCaeli}{\translatioCantus{Raduj se, Královno nebeská,
aleluja, protože splnil Pán slova svá, aleluja:
z mrtvých vstal, Matko, Ježíš tvůj, aleluja:
u něho za nás oroduj, aleluja.}}

\newcommand{\trGaudeEtLaetare}{\translatioCantus{\Vbardot{} 
Raduj se a vesel, Panno Maria, aleluja,
\Vbardot{} neboť Pán vpravdě z mrtvých vstal, aleluja.}}

% Matutinum

\newcommand{\trMatInvitatorium}{\translatioCantus{Aleluja, Duch Páně naplňuje svět,
\grestar{} pojďte, klanějme se, aleluja.}}

\newcommand{\trMatVeniteA}{\translatioCantus{Pojďte, chvalme s radostí Pána,
s jásotem slavme Boha, svou spásu; předstupme před tvář jeho s díky, písne plesu pějme jemu.}}

\newcommand{\trMatVeniteB}{\translatioCantus{Neboť Bůh veliký jest Hospodin, a král nade všecky bohy.
Jsouť v jeho ruce všecky hlubiny země, temena hor jsou majetek jeho.}}

\newcommand{\trMatVeniteC}{\translatioCantus{Jehoť jest moře, neb on je učinil; i souš
je dílo jeho rukou. Pojďme, klanějme se, padněme, klekněme před Pánem, svým
tvůrcem. Jeť on Pán, náš Bůh, a my jsme lid, jejž on vodí a ovce, jež pase.}}

\newcommand{\trMatVeniteD}{\translatioCantus{Kéž byste poslechli dnes hlasu jeho:
,,Nezavrzujte svých srdcí jak v Hádce, jak v Pokušení na poušti, kde vaši otcové pokoušeli mne,
zkoušeli mne, ač vídali skutky mé.``}}

\newcommand{\trMatVeniteE}{\translatioCantus{Čtyřicet roků mrzel jsem se na to pokolení a
řekl jsem: ,,Lid je to myslí stále bloudící``! Oni však nechtěli znáti mé cesty, takže jsem
přisáhl ve svém hněvu: ,,Nedojdou odpočinku mého!\mbox{}``}}

\newcommand{\trMatAntI}{\translatioCantus{Tu se \grestar{} znenadání ozval z
nebe hukot jako prudký závan větru, aleluja, aleluja.}}

\newcommand{\trMatAntII}{\translatioCantus{Upevňuj, ó Bože, \grestar{} co jsi nám
prokázal, do tvého chrámu do Jerusalema, aleluja, aleluja.}}

\newcommand{\trMatAntIII}{\translatioCantus{Vysíláš jim dech svůj,
\grestar{} i tvoří se, a takto obnovuješ tvářnost země, aleluja, aleluja.}}

\newcommand{\trMatVersus}{\translatioCantus{\Vbardot{} Duch Páně
naplňuje svět, aleluja. \Rbardot{} A ten, jenž vše drží v jednotě, ví o
každém slově, aleluja.}}

\newcommand{\trMatAbsolutioI}{\translatioCantus{Vyslyš Pane Ježíši Kriste
prosby svých služebníků \gredagger{} a smiluj se nad námi, \grestar{} jenž s
Otcem a Duchem…}}

\newcommand{\trMatBenedictioI}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Čtení evangelia nechť je nám \grestar{} spásou a ochranou. \Rbardot{}
Amen.}}

\newcommand{\trMatLecIa}{\translatioCantus{Ježíš mu odpověděl:
,,Miluje-li mě někdo, bude zachovávat mé slovo a můj Otec ho bude milovat a
přijdeme k němu a uděláme si u něho příbytek.``}}

\newcommand{\trMatBenedictioII}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Boží pomoc \grestar{} buď vždy s námi. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatBenedictioIII}{\translatioCantus{}}

% from the Czech Liturgia horarum
\newcommand{\trTeDeum}{\begin{translatioMulticol}{3}

Bože, tebe chválíme, 
tebe, Pane, velebíme.

Tebe, věčný Otče, 
oslavuje celá země.

Všichni andělé, 
cherubové i serafové,

všechny mocné nebeské zástupy 
bez ustání volají:

Svatý, Svatý, Svatý, 
Pán, Bůh zástupů.

Plná jsou nebesa i země 
tvé vznešené slávy.

Oslavuje tě 
sbor tvých apoštolů,

chválí tě 
velký počet proroků,

vydává o tobě svědectví 
zástup mučedníků;

a po celém světě 
vyznává tě tvá církev:

neskonale velebný, 
všemohoucí Otče,

úctyhodný Synu Boží, 
pravý a jediný,

božský Utěšiteli, 
Duchu svatý.

Kriste, Králi slávy, 
tys od věků Syn Boha Otce;

abys člověka vykoupil, 
stal ses člověkem a narodil ses z Panny;

zlomil jsi osten smrti 
a otevřel věřícím nebe;

sedíš po Otcově pravici 
a máš účast na jeho slávě.

Věříme, že přijdeš soudit, 

a proto tě prosíme:
přispěj na pomoc svým služebníkům, 
vždyť jsi je vykoupil svou předrahou krví;

dej, ať se radují s tvými svatými 
ve věčné slávě.

Zachraň, Pane, svůj lid, žehnej svému dědictví, 
veď ho a stále pozvedej.

Každý den tě budeme velebit 
a chválit tvé jméno po všechny věky.

Pomáhej nám i dnes, 
ať se nedostaneme do područí hříchu.

Smiluj se nad námi, Pane, 
smiluj se nad námi.

Ať spočine na nás tvé milosrdenství, 
jak doufáme v tebe.

Pane, k tobě se utíkáme, 
ať nejsme zahanbeni na věky. 
\end{translatioMulticol}}

% MASS ---

\newcommand{\trIntroitus}{\translatioCantus{Duch Páně \grestar{}
naplňuje svět, aleluja a ten, jenž vše drží v jednotě, ví o
každém slově, aleluja, aleluja, aleluja.
{\color{red}\textit{Žl.}} Bůh se zdvíhá, i rozptylují se odpůrci,
prchají před ním jeho nenávistníci.}}

\newcommand{\trAlleluiaEmitte}{\translatioCantus{Aleluja. \Vbardot{}
Vysíláš jim dech svůj, i tvoří se, a takto obnovuješ tvářnost země.}}

\newcommand{\trAlleluiaVeni}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trOffertorium}{\translatioCantus{
Upevňuj, ó Bože, co jsi nám prokázal!
Do tvého chrámu do Jerusalema \grestar{}
králové přinášejtež tobě dary! \grestar{} Aleluja.\\
\Vbardot{} {\color{red}\textit{1.}}
Zpívejte Bohu, hrejte jeho jménu,
spravte cestu tomu, jenž pouští se veze; Hospodin sluje.\\
\Vbardot{} {\color{red}\textit{2.}} ,,Ve valných sborech dobrořečte Bohu,
Pánu vy, kteří z krve jste Israelovy!\mbox{}``\\
\Vbardot{} {\color{red}\textit{3.}} Království veškeré země, zpívejte Bohu,
hrejte Hospodinu, hrejte Bohu, tomu, jenž vozí se po nebi nejvyšším, odvěkém!}}

\newcommand{\trCommunio}{\translatioCantus{Tu se znenadání \grestar{} ozval z
nebe hukot jako prudký závan větru, kde dleli, aleluja.
Tehdy byli všichni naplněni Duchem Svatým, hlásajíc divy Boží, aleluja,
aleluja.}}

% LITTLE HOURS ---

\newcommand{\trCapituliFacta}{\translatioCantus{Když nastal ten hukot, sešlo
se mnoho lidí \gredagger{} a byli celí zmatení: \grestar{} každý je slyšel mluvit
ve své vlastní řeči.}}

\newcommand{\trVersusSexta}{\translatioCantus{\Vbardot{} Duch Utěšitel, aleluja.
\Rbardot{} Vás všemu naučí, aleluja.}}

\newcommand{\trCapituliJudaei}{\translatioCantus{Jak Židé, tak proselyté,
Kréťané i Arabové, \gredagger{} slyšíme je, jak v našem jazyce hlásají
\grestar{} divy Boží!}}
