%%%% Preklady jednotlivych zpevu (nektere se opakuji, a je dobre mit je
% vsechny na jedne hromade)

% HOURS ---

\newcommand{\translatioAntI}{\translatioCantus{Jasné narození slavné Panny Marie,
z pokolení (dosl. ze semene) Abrahámova, vzešlé z kmene Judova, z rodu Davidova.}}
\newcommand{\translatioAntII}{\translatioCantus{Dnes je Narození svaté Panny 
Marie, jejíž předrahý život osvěcuje všechny církve.}}

\newcommand{\translatioAntIII}{\translatioCantus{Maria, jež vzešla 
z královského rodu, září; myslí i duchem ji zbožně prosíme, aby 
nám pomáhala svými přímluvami.}}

\newcommand{\translatioAntIV}{\translatioCantus{Srdcem i duchem pějme Kristu 
k slávě o této svaté slavnosti vznešené Rodičky Boží Marie.}}

\newcommand{\translatioAntV}{\translatioCantus{Příjemně \notitia{?} 
oslavujme Narození blahoslavené Marie,
aby se ona za nás přimlouvala u Pána Ježíše Krista.}}

\newcommand{\translatioCapituli}{\translatioCantus{Před věky, na počátku mě stvořil, potrvám věčně. Ve svatém Stanu jsem před ním konala službu.}}

\newcommand{\translatioRespVesp}{\translatioCantus{Buď zdráva, Maria,
plná milosti: * Pán s tebou. ℣. Požehnaná jsi mezi ženami,
a požehnaný plod života (ve smyslu lůna, břicha) tvého.}}

\newcommand{\translatioVersus}{\translatioCantus{℣. Dnes je Narození svaté Panny Marie. ℟. Jejíž předrahý život osvěcuje všechny církve.}}

\newcommand{\translatioAntMagnificatI}{\translatioCantus{Konejme památku
veledůstojného narození slavné Panny Marie,
jíž se dostalo mateřské důstojnosti bez ztráty panenské cudnosti.}}

% Tento preklad je vice nez nejisty a ani alternativy, ktere jsem
% videl, me nepresvedcily...
\newcommand{\translatioAntBenedictus}{\translatioCantus{Slavnostně slavme 
dnešní narození Marie, vždy Panny a Rodičky Boží: v něm se objevuje
vysokost trůnu (totiž Marie, trůnu Božího Syna), aleluja.}}

\newcommand{\translatioAntMagnificatII}{\translatioCantus{Tvé narození,
Bohorodičko Panno, vyhlásilo radost celému světu:
z tebe totiž vzešlo Slunce spravedlnosti, Kristus, náš Bůh:
jenž zrušil kletbu a dal nám požehnání: přemohl smrt a dal nám život věčný.}}

\newcommand{\translatioOrationis}{\translatioCantus{Prosíme tě, Bože, 
uděl svým služebníkům dar nebeské milosti,
aby těm, jimž slehnutím blahoslavené Panny vyvstal počátek spásy, 
slavnost k poctě jejího narození přinesla
rozhojnění pokoje.
Skrze tvého Syna, našeho Pána Ježíše Krista, který s tebou žije a kraluje,
Bůh, v jednotě Ducha svatého po všechny věky věků.}}

% MASS ---

\newcommand{\translatioIntroitus}{\translatioCantus{Radujme se všichni
v Pánu, slavíce svátek ke cti Panny Marie: z něj se radují andělé
a spoluchválí Božího Syna. \textit{Žalm:} Má ústa vydala dobré slovo,
přednáším svá díla králi.}}

\newcommand{\translatioGraduale}{\translatioCantus{Požehnaná a ctihodná jsi,
Panno Maria: nedotčená (co do panenství) jsi byla shledána matkou
Spasitele. ℣. Panno Boží Rodičko, ten, jehož nepojme ani celý svět,
se uzavřel do tvých útrob, když se stal člověkem.}}

\newcommand{\translatioAlleluia}{\translatioCantus{Aleluja. ℣. Skvělá slavnost
slavné Panny Marie, z pokolení (dosl. ze semene) Abrahámova, vzešlé z kmene 
Judova, z rodu Davidova.}}

\newcommand{\translatioOffertorium}{\translatioCantus{Blažená jsi, Panno Maria,
tys nosila Stvořitele všeho; porodila jsi toho, který tě utvořil,
a na věky zůstáváš Pannou.}}

\newcommand{\translatioCommunio}{\translatioCantus{Budou mě blahoslavit
všechna pokolení, protože mi učinil veliké věci ten, který je mocný.}}
