\documentclass[a4paper, twoside, 12pt]{article}
\usepackage[latin]{babel} 
\usepackage[left=3cm, right=1.5cm, top=2cm, bottom=1cm]{geometry} % okraje stranky
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Junicode}

% Just the texts here - basically a sheet for our new translator

\begin{document}

\section{Antiphonae ad psalmos:}

\indent 1. Ecce in núbibus caeli Dóminus véniet,
cum potestáte magna, allelúia.

2. Urbs fortitúdinis nostrae Sion,
Salvátor ponétur in ea murus et antemurále:
aperíte portas,
quia nobíscum Deus, allelúia.

3. Ecce apparébit Dóminus,
et non mentiétur:
si moram fécerit, exspécta eum, 
quia véniet, et non tardábit, allelúia.

4. Montes et colles cantábunt coram Deo laudem,
et ómnia ligna silvárum plaudent mánibus:
quóniam véniet Dóminus Dominátor in regnum aetérnum, allelúia, allelúia.

5. Ecce Dóminus noster cum virtúte véniet,
ut illúminet óculos servórum suórum, allelúia.

\section{Responsoria}

1. Osténde nobis Dómine Misericórdiam tuam.
Et salutare tuum da nobis.

2. Veni ad liberándum nos, Dómine Deus virtútum.
Osténde fáciem tuam, et salvi érimus.

\section{Hymnus ad vesperas}

Conditor alme síderum,\\
AEtérna lux credéntium,\\
Christe  Redémptor ómnium,\\
Exáudi preces súpplicum.\\	

Qui cóndolens intéritu\\
Mortis períre sáeculum,\\
Salvásti mundum lánguidum,\\
Donans reis remédium:\\ 	

Vergénte mundi véspere,\\
Uti sponsus de thálamo,\\
Egréssus honestíssima\\
Vírginis matris cláusula.\\ 	

Cujus forti poténtiae\\
genu curvántur ómnia,\\
Caeléstia, terréstria\\
Nutu faténtur súbdita.\\

Te, deprecámur, hágie,\\
Ventúre judex sáeculi,\\
Consérva nos in témpore,\\
Hostis a telo pérfidi.\\ 	

Laus, honor, virtus, glória\\
Deo Patri, et Fílio,\\
Sancto simul Paráclito,\\
In saeculórum sáecula. Amen.

\section{Hymnus ad laudes}

Vox clara ecce íntonat,\\
Obscúra quaeque íncrepat:\\
Pellántur éminus sómnia:\\
Ab aethre Christus prómicat.\\ 	

Mens jam resúrgat tórpida,\\
Quae sorde exstat sáucia:\\
Sidus refúlget jam novum,\\
Ut tollat omne nóxium.\\

E sursum Agnus míttitur\\
Laxáre gratis débitum:\\
Omnes pro indulgéntia\\
Vocem demus cum lácrimis,\\ 	

Secúndo ut cum fúlserit,\\
Mundúmque horror cínxerit,\\
Non pro reátu púniat,\\
Sed nos pius tunc prótegat.\\ 	

Laus, honor, virtus, glória\\
Deo Patri, et Fílio,\\
Sancto simul Paráclito,\\
In saeculórum sáecula. Amen.

\section{Sabbato ante, ad Magnificat antiphona:}

Veni Dómine visitáre nos in pace,
ut laetémur coram te corde perfécto.

\section{Ad Benedictus antiphona:}

Joánnes autem cum audísset in vínculis ópera Christi,
mittens duos de discipulis suis, ait illi:
Tu es qui ventúrus es, an álium exspectámus?

\section{Ad Magnificat antiphona:}

Tu es qui ventúrus es, an álium exspectámus?
Dícite Joánni quae vidístis:
Ad lumen rédeunt caeci,
mórtui resúrgunt, 
páuperes evangelizántur, allelúia.

\section{Capitulum}

Fratres: Quaecúmque scripta sunt, ad nostram doctrínam scripta sunt: +
ut per patiéntiam, et consolatiónem Scripturárum, * spem habeámus.

\section{Versiculus}

Voc clamántis in desérto: Paráte viam Dómini.\\
Rectas fácite sémitas ejus.

\section{Oratio}

Excita Dómine corda nostra ad praeparándas Unigéniti tui vias: +
ut per ejus advéntum, * 
purificátis tibi méntibus servíre mereámur. 
Qui tecum vivit et regnat.

\end{document}
