%%%% Translations of the proper chants

\newcommand{\trOratioAnteOfficium}{\translatioCantus{Otevři, Pane, má ústa, abych chválil tvé svaté jméno.
Očisti mé srdce od všech marnivých, zvrácených a~jiných myšlenek, osvěť rozum, rozněť cit,
abych mohl důstojně, soustředěně a~zbožně recitovat a~vysloužil si být
vyslyšen před tváří tvé velebnosti. Skrze Krista…}}

\newcommand{\trOratioPostOfficium}{\translatioCantus{\textit{Následující modlitbu
opatřil pro ty, kdo ji zbožně vyřknou po hodinkách, zesnulý papež Lev X.
odpustky za hříchy vzniklé při konání hodinek z~lidské křehkosti. Říká se
vkleče.}
Svatosvaté a~nerozdílné Trojici, ukřižovanému lidství našeho Pána Ježíše
Krista, přeblažené a~přeslavné plodné neporušenosti vždy Panny Marie
i~souhrnu všech svatých buď ode všeho stvoření věčná chvála, čest a~sláva, nám
pak buď dáno odpuštění všech hříchů, po nekonečné věky věků. Amen.}}

% HOURS ---

% Translated by Václav Ondráček

\newcommand{\trAntI}{\translatioCantus{
Hle v oblacích z nebes \grestar{} přijde Pán s velikou mocí, aleluja.
}}
\newcommand{\trAntII}{\translatioCantus{
Město \grestar{} a pevnost naše je Sión, 
Spasitel jej opevní příkopem a zdí. 
Brány otevřete, neboť s námi je Bůh, aleluja.
}}
\newcommand{\trAntIII}{\translatioCantus{
Hle Pán se zjeví, to není lež; 
jestliže prodlí, čekej jej, 
vždyť přijde a nebude meškat, aleluja.
}}
\newcommand{\trAntIV}{\translatioCantus{
Hory a vrchy před Bohem chválu zpívat budou 
a lesní dříví rukama zatleská, 
neboť Pán a Vládce přijde na věky kralovat, aleluja, aleluja.
}}
\newcommand{\trAntV}{\translatioCantus{
Ejhle náš Pán \grestar{} s mocí přijde, by rozzářil oči sluhů svých, aleluja.
}}

\newcommand{\trCapituli}{\translatioCantus{
Bratři: co je psáno, bylo napsáno k našemu poučení – 
abychom měli naději v trpělivosti i v útěše z Písma.
}}

\newcommand{\trRespVesp}{\translatioCantus{
Ukaž nám Pane \grestar{} své milosrdenství. \Vbardot{} A uděl nám spasení své.
}}

\newcommand{\trRespLaud}{\translatioCantus{
Přijď a vysvoboď nás, \grestar{} Hospodine, Bože silný. \Vbardot{} Ukaž svou tvář a budeme spaseni.
}}

\newcommand{\trVersusVesp}{\translatioCantus{
\Vbardot{} Rosu dejte nebesa shůry a spravedlivého dštěte oblakové.
\Rbardot{} Otevři se země a vydej Spasitele.
}}

\newcommand{\trVersusLaud}{\translatioCantus{
Hlas volajícího na poušti: Připravte cestu Páně
Urovnejte jeho cestu.
}}

\newcommand{\trAntMagnificatI}{\translatioCantus{
Přijď Pane, \grestar{} navštiv nás v míru, ať srdcem celistvým před tebou zajásáme.
}}

\newcommand{\trAntBenedictus}{\translatioCantus{
Když viděl Jan v řetězech Kristovy skutky, poslal svých učedníků dvé říci mu: Ty jsi ten, kdo přichází, nebo jiného čekat máme?
}}

\newcommand{\trAntMagnificatII}{\translatioCantus{
Ty jsi ten, kdo přichází, nebo jiného čekat máme? 
Rcete Janovi, co jste viděli: 
Světlo vzchází slepým, mrtví vstávají, chudým se hlásá radostná zvěst, aleluja.
}}

\newcommand{\trOrationis}{\translatioCantus{
Probuď Pane naše srdce k přípravě cesty tvého Jednorozeného, 
abychom díky jeho příchodu ti mohli sloužit s očištěnou myslí.
}}

\newcommand{\trFideliumAnimae}{\translatioCantus{\Vbardot{} Duše věrných ať pro
milosrdenství Boží odpočívají v~pokoji. \Rbardot{} Amen.}}

% Completorium

\newcommand{\trJubeDomne}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.}}

\newcommand{\trComplBenedictio}{\translatioCantus{Pokojnou noc a~svatou smrt
nechť nám dopřeje všemohoucí Pán. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trComplLectioBr}{\translatioCantus{Buďte střízliví, bděte.
Váš protivník Ďábel obchází jako lev řvoucí a~hledá, koho by pohltil.
Postavte se proti němu pevní ve víře.  Ale ty, Pane, smiluj se nad námi.
\Rbardot{} Bohu díky.}}

\newcommand{\trComplCapituli}{\translatioCantus{Jsi přece, Hospodine,
uprostřed nás a~jmenujeme se po tobě.  Neopouštěj nás, Pane, náš Bože.}}

\newcommand{\trRespCompl}{\translatioCantus{Do tvých rukou, Pane, \grestar{}
poroučím svého ducha. \Vbardot{} Ty mne zachráníš, Pane, Bože věrný.}}

\newcommand{\trComplVersus}{\translatioCantus{\Vbardot{} Střez mne jako zřítelnici oka,
aleluja. \Rbardot{} Ve stínu svých křídel uschovej mne, aleluja.}}

\newcommand{\trAntSalvaNos}{\translatioCantus{Ochraňuj nás, Pane, když
bdíme, a~buď s~námi, když spíme, ať bdíme s~Kristem a~odpočíváme v~pokoji.}}

\newcommand{\trComplOrationis}{\translatioCantus{Zavítej, prosíme, Pane, sem
do našeho příbytku a~daleko od něj zažeň všechny úklady nepřítele. Ať tu
bydlí tví svatí andělé a~tvoje požehnání buď nad ním stále. Skrze…}}

\newcommand{\trAlmaRedemptoris}{\begin{translatioMulticol}{2}
Blažená \grestar{} Matko Vykupitele,\\
jež jsi přístupnou bránou do nebes\\
a hvězdou moří; pomoz povstat tomu,\\
kdo klesá, ochránkyně lidu;\columnbreak

jež jsi zrodila k údivu přírody,\\
svého svatého zploditele;\\
Panno dříve a Panno potom.\\
Kdyžs vyslechla ono Ave z úst Gabriele,\\
hříšníkům nakloň srdce své.\end{translatioMulticol}}

\newcommand{\trAngelusDomini}{\translatioCantus{\Vbardot{}
Anděl Páně zvěstoval Panně Marii \Rbardot{} a ona počala z Ducha svatého.}}

% Matutinum

\newcommand{\trMatInvitatorium}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatVeniteA}{\translatioCantus{Pojďte, chvalme s~radostí Pána,
s~jásotem slavme Boha, svou spásu; předstupme před tvář jeho s~díky, písně plesu pějme jemu.}}

\newcommand{\trMatVeniteB}{\translatioCantus{Neboť Bůh veliký jest Hospodin, a~král nade všecky bohy.
Jsouť v~jeho ruce všecky hlubiny země, temena hor jsou majetek jeho.}}

\newcommand{\trMatVeniteC}{\translatioCantus{Jehoť jest moře, neb on je učinil; i~souš
je dílo jeho rukou. Pojďme, klanějme se, padněme, klekněme před Pánem, svým
tvůrcem. Jeť on Pán, náš Bůh, a~my jsme lid, jejž on vodí a~ovce, jež pase.}}

\newcommand{\trMatVeniteD}{\translatioCantus{Kéž byste poslechli dnes hlasu jeho:
,,Nezatvrzujte svých srdcí jak v~Hádce, jak v~Pokušení na poušti, kde vaši otcové pokoušeli mne,
zkoušeli mne, ač vídali skutky mé.``}}

\newcommand{\trMatVeniteE}{\translatioCantus{Čtyřicet roků mrzel jsem se na to pokolení
a~řekl jsem: ,,Lid je to myslí stále bloudící``! Oni však nechtěli znáti mé cesty, takže jsem
přisáhl ve svém hněvu: ,,Nedojdou odpočinku mého!\mbox{}``}}

\newcommand{\trMatAntI}{\translatioCantus{Přijde vznešený Král s velikou
mocí, aby spasil národy, aleluja.}}

\newcommand{\trMatAntII}{\translatioCantus{Posilněte zesláblé ruce, buďte
silní, řekněte: Hle přichází náš Bůh, aby nás zachránil, aleluja.}}

\newcommand{\trMatAntIII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatVersusI}{\translatioCantus{\Vbardot{} Bůh září ze Sionu
plného krásy. \Rbardot{} Přichází náš Bůh.}}

\newcommand{\trMatAbsolutioI}{\translatioCantus{Vyslyš Pane Ježíši Kriste
prosby svých služebníků \gredagger{} a smiluj se nad námi, \grestar{} jenž s Otcem a Duchem…}}

\newcommand{\trMatBenedictioI}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Věčný Otec nám stále žehnej. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatLecI}{\translatioCantus{
  Z Jišajova kmene vzejde výhonek, z jeho kořenů vyrazí šlahoun.
  Na něm spočine Jahvův duch, duch moudrosti a rozumu, duch rady a síly,
  duch poznání a bázně z Jahva: v bázni z Jahva tkví jeho vnuknutí.
  Bude soudit, ale ne podle zdání.  Vysloví se, ale ne podle doslechu.
  Bude soudit slabé spravedlivě, pokorným země vynese nestranný rozsudek.}}

\newcommand{\trMatRespI}{\translatioCantus{
Jeruzaléme, \grestar{} brzy už přijde tvoje spása. Proč se stále trápíš v úzkostech,
což u tebe není rádce, proč tě sužuje bolest? \gredagger{} Zachráním tě a vysvobodím, neboj se.
\Vbardot{} Vždyť to jsem já, Pán a Bůh tvůj, Svatý Izraele a Spása tvoje.
\gredagger{} Zachráním tě a vysvobodím, neboj se.}}

\newcommand{\trMatBenedictioII}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Jednorozený Boží Syn nám žehnej \grestar{} a nám pomáhej. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatLecII}{\translatioCantus{
  Udeří zemi metlou svých úst a dechem svých rtů usmrtí zlovolníka.
  Spravedlnost opásá jeho bedra a věrnost opásá jeho boky.
  Vlk bude bydlet s beránkem, levhart ulehne s kůzletem.
  Tele, lvíče a vykrmené zvíře půjdou pospolu, povede je malý chlapec.
  Kráva a medvědice se budou pást, pospolu ulehnou jejich mláďata.
  Lev jako býk bude žrát slámu.}}

\newcommand{\trMatRespII}{\translatioCantus{Ejhle, Hospodin \grestar{}
přijde a všichni svatí jeho s ním a bude v den onen světlo velké.
Z Jeruzaléma potečou vody světa \gredagger{} a Hospodin bude na věky
kralovat nad všemi národy. \Vbardot{} Hle, Hospodin přichází v síle, vládu
má ve svých rukou a sílu a moc.}}

\newcommand{\trMatBenedictioIII}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Milost Ducha Svatého ať osvítí nám smysly \grestar{} i srdce. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatLecIII}{\translatioCantus{
  Kojenec si bude hrát u skrýše jedovatého hada, na zmijí díru položí ruku malé děcko.
  Už se nebude páchat zlo ani násilí na celé mé svaté hoře, neboť země bude naplněna poznáním Jahva,
  tak jako vody pokrývají mořské dno.
  Onoho dne budou národy vyhledávat Jišajův kořen,
  který se tyčí jako znamení národům, a jeho sídlo bude slavné.}}

\newcommand{\trMatRespIII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatAntIV}{\translatioCantus{Raduj se a plesej, Jeruzalemská
dcero: hle tvůj Král přichází k tobě. Sione, neboj se, neboť tvoje spása
přichází rychle.}}

\newcommand{\trMatAntV}{\translatioCantus{Přijde náš král Kristus, kterého Jan
předpověděl jako Beránka, který má přijít.}}

\newcommand{\trMatAntVI}{\translatioCantus{Hle, můj návrat je blízko
a přináším s sebou mzdu, říká Hospodin, kterou každému vyplatím podle jeho
činů.}}

\newcommand{\trMatAbsolutioII}{\translatioCantus{
Tvá milost a laskavost nechť nám pomáhá, jenž žiješ a vládneš s Otcem a Svatým Duchem na věky věků.}}

\newcommand{\trMatVersusII}{\translatioCantus{\Vbardot{} Pošli, Pane,
beránka, pána země. \Rbardot{} Ze Sely, jež leží poblíž pouště, na horu sionské
dcery.}}

\newcommand{\trMatBenedictioIV}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Bůh Otec všemohoucí, \grestar{} buď k nám milostivý a odpouštějící. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatLecIV}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatRespIV}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatBenedictioV}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Nechť nám Kristus dá radost věčného života. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatLecV}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatRespV}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatBenedictioVI}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatLecVI}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatRespVI}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatAntVII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatAntVIII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatAntIX}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatAbsolutioIII}{\translatioCantus{Z okovů našich hříchů,
\grestar{} vysvoboď nás všemohoucí a milosrdný Pán. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatVersusIII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatBenedictioVII}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Čtení evangelia nechť je nám \grestar{} spásou a ochranou. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatLecVIIa}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatLecVIIb}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatRespVII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatBenedictioVIII}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Boží pomoc \grestar{} buď vždy s námi. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatLecVIII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatRespVIII}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatBenedictioIX}{\translatioCantus{Rač, pane, požehnat.
Do společnosti občanů nebes \grestar{} ať nás dovede král andělů. \Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trMatLecIX}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatRespIX}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trMatEvangelium}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\trTeDecetLaus}{\translatioCantus{Tobě chvála, Tobě zpěvy, Tobě
sláva, Bohu Otci i Synu i Svatému Duchu, na věky věků. \Rbardot{} Amen.}}

% MASS ---

\newcommand{\translatioIntroitus}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\translatioGraduale}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\translatioAlleluia}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\translatioOffertorium}{\translatioCantus{}}

\newcommand{\translatioCommunio}{\translatioCantus{}}

% LITTLE HOURS ---

\newcommand{\trVersusTertia}{\translatioCantus{\Vbardot{} \Rbardot{}}}

\newcommand{\trCapituliDeusAutemPatientiae}{\translatioCantus{
Ať vám Bůh vytvralosti a útěchy dá, abyste vůči sobě navzájem měli stejné
zájmy po příkladu Krista Ježíše, abyste tak jedním srdcem a jedněmi ústy
oslavovali Boha a Otce našeho Pána Ježíše Krista.}}

\newcommand{\trVersusSexta}{\translatioCantus{\Vbardot{} \Rbardot{}}}

\newcommand{\trCapituliDeusAutemSpei}{\translatioCantus{
Ať Bůh naděje vám dá plnost radosti a pokoje ve vaší víře, aby ve vás
působením Ducha Svatého překypovala naděje.}}

\newcommand{\trVersusNona}{\translatioCantus{\Vbardot{} \Rbardot{}}}
