%%%% Preklady jednotlivych zpevu (nektere se opakuji, a je dobre mit je
% vsechny na jedne hromade)

\newcommand{\trOratioAnteOfficium}{\translatioCantus{Otevři, Pane, má ústa, abych chválil tvé svaté jméno.
Očisti mé srdce od všech marnivých, zvrácených a jiných myšlenek, osvěť rozum, rozněť cit,
abych mohl důstojně, soustředěně a zbožně recitovat a vysloužil si být
vyslyšen před tváří tvé velebnosti. Skrze Krista…}}

\newcommand{\trOratioPostOfficium}{\translatioCantus{\textit{Následující modlitbu
opatřil pro ty, kdo ji zbožně vyřknou po hodinkách, zesnulý papež Lev X.
odpustky za hříchy vzniklé při konání hodinek z lidské křehkosti. Říká se
vkleče.}
Svatosvaté a nerozdílné Trojici, ukřižovanému lidství našeho Pána Ježíše
Krista, přeblažené a přeslavné plodné neporušenosti vždy Panny Marie i
souhrnu všech svatých buď ode všeho stvoření věčná chvála, čest a sláva, nám
pak buď dáno odpuštění všech hříchů, po nekonečné věky věků. Amen.}}

% HOURS ---

\newcommand{\trAntI}{\translatioCantus{Úplně omej mne Pane \grestar{}
od mé nepravosti.}}

\newcommand{\trAntII}{\translatioCantus{Hroznému nepříteli \grestar{}
vytrhni Pane život můj!}}

\newcommand{\trAntIII}{\translatioCantus{Tobě přísluší chvalozpěv, \grestar{}
Bože, na Sionu.}}

\newcommand{\trAntIV}{\translatioCantus{Hospodin \grestar{} soudí končiny země.}}

\newcommand{\trAntV}{\translatioCantus{Nebesa nebes \grestar{} chvalte Boha.}}

\newcommand{\trCapituli}{\translatioCantus{Noc pokročila. Nastal den. \gredagger{}
Nechme být skutky temnoty a odějme se zbrojí světla. \grestar{}
Jak se sluší za dne, chovejme se důstojně.}}

\newcommand{\trRespLaudes}{\translatioCantus{Uzdrav mě, \grestar{}
neboť jsem zhřešil proti Tobě. \Vbardot{} Řekl jsem: Pane, smiluj se nade
mnou.}}

\newcommand{\trVersusLaudes}{\translatioCantus{\Vbardot{} Kéž nás naplní záhy již tvoje
milost, \Rbardot{} abychom radostí jásali.}}

\newcommand{\trAntBenedictus}{\translatioCantus{Z rukou všech, \grestar{}
kteří nás nenávidí, vysvoboď nás Pane.}}

\newcommand{\trOrationis}{\translatioCantus{Pane a Bože, Králi nebes i země.
Rač dnes naše těla, naši mluvu i činy směřovat, řídit a posvěcovat svým
zákonem a svými příkazy, abychom byli zde i vždy s Tvou pomocí, Spasiteli
světa, celiství a svobodní, neboť Ty žiješ a vládneš na věky věků.
\Rbardot{} Amen.}}

\newcommand{\trFideliumAnimae}{\translatioCantus{\Vbardot{} Duše věrných ať pro
milosrdenství Boží odpočívají v pokoji. \Rbardot{} Amen.}}
